《**海灘男孩**》（，）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[富士電視台在](../Page/富士電視台.md "wikilink")1997年7月7日到9月22日黃金時段[月九所播映的](../Page/月九.md "wikilink")[電視連續劇](../Page/日劇.md "wikilink")，總共12集，由[反町隆史與](../Page/反町隆史.md "wikilink")[竹野内豐主演](../Page/竹野内豐.md "wikilink")。除了第一集和最終回分別延長至90分鐘以外，其餘放送時間為每週一晚間21:00至21:54。播出後大受歡迎，平均收視率高達23.7％，故同年12月27日電視台再播出《海灘男孩
精華篇》，並於隔年1月3日推出《海灘男孩
特別篇》。[台灣方面](../Page/台灣.md "wikilink")，包括[超級電視台](../Page/超級電視台.md "wikilink")、[中視](../Page/中視.md "wikilink")、[國興衛視](../Page/國興衛視.md "wikilink")、[JET日本台都曾播映過本劇](../Page/JET綜合台.md "wikilink")，在眾多日劇中擁有不小的知名度。

本劇奠定了[竹野内豐與](../Page/竹野内豐.md "wikilink")[稻森泉的人氣](../Page/稻森泉.md "wikilink")，躍升至第一線男女演員的地位，也是兩人繼[木村拓哉主演的電視劇](../Page/木村拓哉.md "wikilink")《[長假](../Page/長假_\(電視劇\).md "wikilink")》大熱門之後，再度共演的作品。

本劇播畢後，仍有許多熱心的日本影迷架設網站、收藏資料圖片和討論相關景點及劇情等，對於推出續集以及出版官方[DVD的期盼之聲未曾間斷](../Page/DVD.md "wikilink")。而在本劇首播的13年之後，富士電視台終於在[2010年7月推出了全套DVD](../Page/2010年7月.md "wikilink")。

## 主要角色與演員

  - **櫻井廣海：[反町隆史](../Page/反町隆史.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    隨性的樂觀主義者，表面上看起來浪蕩不拘，對凡事毫不在乎，其實有著心思纖細的一面。來到海邊民宿「Diamond
    Head」以前，是靠女友工作過活的男人，因此練就了不錯的料理手藝。在無所事事的外表下，實際身份竟是前游泳國手，卻因受傷不得不放棄最愛的游泳運動。

<!-- end list -->

  - **鈴木海都：[竹野内豐](../Page/竹野内豐.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    在大企業上班，冷靜沈著的菁英份子，凡事要求合乎邏輯，有點頑固且好勝的性格。原本他是對一成不變的刻板生活感到茫然，以客人身份前往「Diamond
    Head」民宿度假，卻因緣際會地受到廣海與當地居民影響，決心辭去人人稱羨的工作重返海邊，展開在民宿打工的意外人生。

<!-- end list -->

  - **和泉真琴：[廣末涼子](../Page/廣末涼子.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    自稱是海邊民宿「Diamond
    Head」的看板美女，十足小大人的高中女生。由於雙親離異，感覺像被母親丟棄一般的與祖父（民宿老闆-和泉勝）一起生活，因此對母親有種十分複雜的感情。

<!-- end list -->

  - **前田春子：[稻森泉](../Page/稻森泉.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    小酒館「渚」的老闆娘，與「Diamond
    Head」民宿的一家人是鄰居兼老朋友。年輕貌美的她個性開朗，卻總是獨來獨往，每天癡癡等著郵差送來「他」所寄的信。

<!-- end list -->

  - **和泉勝：[麥克眞木](../Page/麥克眞木.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    海邊民宿『Diamond
    Head』的老闆，真琴的祖父。年輕時酷愛衝浪，自稱是「日本第一個衝浪的男人」。雖然嘴上老說著刻薄挑剔的話，其實擁有一顆赤子之心，對周遭的人都很關愛。

<!-- end list -->

  - **寺尾葉月：[原沙知繪](../Page/原沙知繪.md "wikilink")** 飾

<!-- end list -->

  -
    患有[心臟病](../Page/心臟病.md "wikilink")，在「Diamond
    Head」附近別墅療養的年輕女孩。長年患病養成消極封閉的性格，卻在認識廣海一群人之後，逐漸的向外界打開心房。

<!-- end list -->

  - **山崎櫻：[秋本祐希](../Page/秋本祐希.md "wikilink")** 飾（第1～4集、第6～7集、第12集）

<!-- end list -->

  -
    海都的女友。看上去是氣質高雅的都會千金，但家事與料理都難不倒她的賢慧女生。面對男友的突然離職，默默地給予支持守護。

<!-- end list -->

  - **原富士子：[辻香緒里](../Page/辻香緒里.md "wikilink")** 飾（第1～2集、第5～6集）

<!-- end list -->

  -
    廣海的前女友。爽朗乾脆、不拖泥帶水的性格，與前男友廣海保持著微妙的朋友關係。

## 其他角色與演員

  - 内藤祐介 - 川岡大次郎
  - 真下裕子 - 佐藤仁美
  - 蓑田利夫 - 平賀雅臣
  - 殿村公三 - 武野功雄
  - 大崎部長 - 平泉成（第1～4集）
  - 真琴的導師 - 久我美智子（第1集、第9～10集）
  - 加油站店員 - 遠山俊也（第1集）
  - 大崎部長的妻子 - 杏美麗香（第4集）
  - 大崎俊介 - 崎本大海（第4集）
  - 大崎祥吾 - 白根隆也（第4集）
  - 清水 - 山本太郎（第5集）
  - 亞希子 - 干潟智子（第6集）
  - 瞳 - 淺倉涼子（第6集）
  - 菊田美智恵 - 淺茅陽子（第7集）
  - 信用金庫職員 - [畑野浩子](../Page/畑野浩子.md "wikilink")（第7集）
  - 穿夏威夷衫的顧客 - 春一番（第7集）
  - 吉永一樹- 入江雅人（第9集）
  - 吉永春樹 - 大高力也 （第9集）
  - 和泉慶子（真琴的母親） - 田中好子（第10集、第12集）
  - 高梨夏美 - 桐島伽戀（特別篇）
  - 原田泉 - [篠原涼子](../Page/篠原涼子.md "wikilink")（特別篇）
  - 泉的父親 - 龍雷太（特別篇）
  - 飛行機乘客 - [木村佳乃](../Page/木村佳乃.md "wikilink")（特別篇，友情演出）
  - 抽獎屋大叔 - 佐藤蛾次郎（特別篇）

## 播出日期・收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>各集</p></th>
<th><p>播出日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td><p>1997年7月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>25.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>1997年7月14日</p></td>
<td></td>
<td><p>22.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>1997年7月21日</p></td>
<td></td>
<td><p><font color="red">26.5%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td><p>1997年7月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>24.3%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td><p>1997年8月4日</p></td>
<td></td>
<td><p>22.8%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td><p>1997年8月11日</p></td>
<td></td>
<td><p><font color="blue">21.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td><p>1997年8月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>24.1%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>1997年8月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>24.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td><p>1997年9月1日</p></td>
<td></td>
<td><p>23.5%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td><p>1997年9月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>23.5%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11集</p></td>
<td><p>1997年9月15日</p></td>
<td></td>
<td><p>22.7%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最終回</p></td>
<td><p>1997年9月22日</p></td>
<td></td>
<td><p>22.5%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特別篇</p></td>
<td><p>1998年1月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>21.7%</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

※不包含特別篇的平均收視率：23.7%（以日本[關東地方為調查區域](../Page/關東地方.md "wikilink")）

## 製作團隊

  - 劇本 - 岡田惠和
  - 音樂 - 武部聰志
  - 選角製片 - 東海林秀文
  - 製作 - 龜山千廣、高井一郎
  - 導演 - 石坂理江子、澤田鎌作、木村達昭
  - 助理製作 - 谷古浩子、榊原妙子、鹿内植
  - 助理導演 - 安見悟朗、樹下直美、杉浦祐樹、大木綾子、鹿濱勉
  - 製作單位 - 富士電視台第一製作部
  - 著作版權 - 富士電視台

## 主題曲‧插曲‧其他配樂

  - 主題曲 - 反町隆史 with Richie Sambora 「Forever」
  - 挿曲 - 山口由子 「Sing a love song for me」

<!-- end list -->

  - 其他配樂 - Richie Sambora 「HARD TIMES COME EASY」
  - 完結篇配樂 - The Beautiful South「I'll Sail This Ship Alone」

## 得獎記錄

  - [第14回日劇學院賞](../Page/第14回日劇學院賞.md "wikilink") 1997-09-24 最佳女配角：廣末涼子
  - 第14回日劇學院賞 1997-09-24 最佳編劇：岡田惠和
  - 第14回日劇學院賞 1997-09-24 最佳卡司
  - 第14回日劇學院賞 1997-09-24 最佳攝影
  - 第1回日劇大賞（） 1998-04-04 最佳女配角：稻森泉

## 外部連結

  - [富士電視台『海灘男孩』官方網頁](https://web.archive.org/web/20071125151003/http://www.fujitv.co.jp/b_hp/bboys/index.html)

## 作品的變遷

[Category:1997年日本電視劇集](../Category/1997年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:千葉縣背景作品](../Category/千葉縣背景作品.md "wikilink")
[Category:岡田惠和劇本作品](../Category/岡田惠和劇本作品.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:香港有線電視外購劇集](../Category/香港有線電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:中視外購電視劇](../Category/中視外購電視劇.md "wikilink")
[Category:國興衛視外購日劇](../Category/國興衛視外購日劇.md "wikilink")
[Category:廣末涼子](../Category/廣末涼子.md "wikilink")